Juhan Raba nõudis Tõnis Ojakäära käest ühe tema käest ära wõetud Kadrina kõwa rubla eest mis enam tagasi ei anna 3 rubla. Tõnis Ojakäär ütles et tema ühe raha tüki Juhan Raba käest 25 kop. eest ostnud ja sellesamma hinna eest juudile ära müinud. Juhan Raba ütles et kopikut pole saanud. Otsus: Tõnis Ojakäär maksab ühe saanud hõbe rubla eest Juhan Raba'l 8 päewa aea sees 1 rubla paberi, wask wõi penikest hõberaha. See otsus sai kuulutatud ja maksis kohe wälja. Kohtumees  Peet Amann [allkiri] Kohtumees  Peter Bergmann [allikiri] Kohtumees Jüri Kuusik [allkiri] Kirjutaja [allkiri]
